有冇fg仲未搵到工（28）

有
我未
好後悔裸辭 而家日撚日見工等電話
繼續討論

仲有幾十年你番 慢慢搵啦
好想做老闆 好似自由d
但屋企人做生意話 做老細仲困身

係人都知一街都係工啦 係樓下求其都有份工添
有得揀緊係想做返自己讀個科
讀完拎張沙紙又做中五工 肯定唔甘心架
雖然咁講 真係長時間都搵唔到就會去做個啲工架啦

你屋企on9
自己做生意 出多1分力 就多1分錢
幫人打工 出多2分力都只會比人笑你on9 + 無錢

後悔裸辭

巴打你自己出去租梗係啦

岩岩好番咗三個月文書
但開始迷茫
身邊人叫我番公務員
點搞好
而家個間係大公司 福利個啲都ok 有13k
其實都係唔知自己做咩 ive仔一名
可以行咩路

我會覺得你覺得ok既做住一排先諗下係咪轉去做公墓員啦
茅茅然quit左轉公墓員又考唔到就好似我咁
個啲都唔係話做就做 仲要考試
你係咪指ACO個啲？年年都好多人爭 3大又有8大又有oversea野雞都有份爭

非工程IT科既IVE仔出到黎無咩方向架啦
睇下自己本身有冇咩興趣 想發展做事業 再計下可唔可行囉

我諗就係個啲公墓員
不過感謝巴打先
做住先再諗諗佢
如果讀番書又諗唔到可以讀乜

諗清楚係想做咩公務員先
好難俾意見，有啲考埋體能

我諗就係個啲咩助理文書 ？無留意sor

咩文書 都幾高

地盤入面office

13k都叫高

巴打做邊行

佢意思係文書呢行黎講算高 我估

前日我咪同interviewer 鬧交嘅
今日phone in 另一份即場比offer
仲要係跨國公司人工高30%
塞翁失馬

Phone in 都比offer

想問下如果公司a比左offer
但我仲等緊公司b
咁可唔可以同a講要考慮幾日咁樣嫁？
點樣用詞會好啲

真心 見完工果下等電話真係唔知做咩好

文書你想幾多
仲有除非專科金融IT n展 尤其文科哂銀時fg係咁上下
當然你可以揾飲食黎比的 waiter都14k起 但人地返一至六又full day咁濟呢
所以ACO都高過degree起薪你話幾可悲

cv有無俾相

其實開始12月仲有無人會quit 有bonus都走應該西到爆

有 不過都唔關事嘅
我做ip 又唔洗跑數

我都係番咗個零月祼辭咗
又唔後悔嘅 但依家日日咁樣都好折磨下

想問下有無巴打試過收到verbal offer之後銀行都係唔請你
我前日收到verbal 到今日仲未收到written
岩岩打左去問佢又話佢未拎得晒啲confirmation 當所有野confirm實晒會再打俾我
咁其實甩既機會大唔大

你地份cv 會唔會連相？

我返左10日裸辭，現在又有offer..多左2千蚊人工🤤

咁好 搵左幾耐
講唔講得邊行

開始搵工

搵左一星期 建築
講多少少 15年grad third hon gap year 1年 之後 做左2年飛機維修 現家轉做建築

啲工明明寫住fresh graduate is welcomed
到見工時又嫌3嫌4
你冇相關經驗wor/你識做啲咩/

明知我冇經驗唔想請就唔好叫我黎interview啦

屌果日見工條臭西 我直接同佢講我識晒所有野依家黎in 你個位唔係in trainee

我無

你覺得你個樣幫到你搵工就可以

有無人讀accouting做過下internship
幫間歐資asset management請緊accounting trainee
出到18K
Tg @bunbunyuri

有無巴打見過工聯會？
辛唔辛苦

工聯會請咩職位 ?

想騎牛搵馬，但唔知應該點做

今日去in份工，一開始in完就去做3D max test，整完以為走得，個老闆又要單獨in，個老闆都ok咗。
點知仲要再要同個員工in！
一直壓我價
講到我好似一文不值
仲要講到明要長期OT、番大陸
最後我話要考慮下
浪費晒我一日時間

800蚊都比唔起呀你間垃圾人力公司?

不過500~1000上下浮動就算數
btw 有料唔好俾佢壓

IVE HD $10500人工左右 市價
今年有36000人申請ACO
25000人 CA
痴左線

個個都話11月難搵工感 幾月先最易搵?

文科fg 16k 其實算唔算好？

6-8月掛

你就正啦 上哂岸

你身邊班fd應該得13-14k 你話呢?

無人講出力 講緊困身呀 賺錢但一年365日無休你得咩
番工年年有幾十日假唔好咩

我圍內做media fg最高都係15k咋 但6days
16k接近工程fg價添啦

唔好咁講 做低層 低能工作
同出面做OA差不多 叫外賣等等

好好

我做過一個月media 13k
覺得人工低 工時長 即刻轉工

但唔係架 有fd讀PGDE 第時一出黎搵28k
所以都好迷茫 唔知自己要求應唔應該高啲
利伸 first hon

Media真係比狗做 特別production house
見到個frd琴日四點先收工 第日返九點
真係返屋企沖個涼換太衫就出門口返工
但佢都係得13k

邊個話一定有教席
不過教師人工邊有得比
文理1st hon都係乞食 除非讀上去花多4-5年 但都只係乞少d
你16k已經好好 做bank? Anyway個行情真係13-14k 理得你係咪1st

年年有得加 你個max出面班非專科甚至PhD都未必有呀

就係壓過1000
仲講到佢請我
我應該多謝番佢

仲未搵到 諗住12月底仲未搵到就同女友搞結婚算
等下年考政府

唔係掛
打私人工 係驚中年失業
應該無巴打講到咁差

一路做一路儲客
我朋友初初得$8000 仲要返六日（2015）
今年再見佢個陣 佢已經創業了 自己接生意

考MT囉 港交所MT $30000樓上
你咁勁 去試下

咩公司, 開名啦

未搵到工仲搞結婚

aco ca都叫上岸..
你人生都幾失敗

大學教席難到仆街 非人上之人唔使諗
跟住做post-doc 新人而家一大都只係二萬頭 但係呢類工係唔會點加人工 未計年年都要續約 甚至半年約都聽過 都! 仲未計你老細無funding你就收皮

其他就睇你好唔好彩上到manager

搵到工先冇得結
未過試用又冇得請假

唔係bank 不過ultimate goal都係政府工

有無人上個禮拜去過間叫緯創嘅台灣公司見工?
出咗offer未?

做邊行有16k

好想裸辭，但又驚辭左搵唔到野做，唔辭又好難搵新工

因咩想辭 等過年辭應該多工d

星期六日要ot，返足成日
有時平日要ot到10點

邊行

network
平時野做個時真係好hea
但有野做個陣有時要等人地收左工先開始做

咁呢行係咁架啦

所以想轉去programmer工

應該仲chur

人工高d，chur啲都接受到
主要而家份工嚴重underpaid
平時星期一至五要ot我都算
但星期六日都要返足成日就

law firm

下個月返工有咩要注意

無哂生活

乜工?

主題樂園

做咩

會自爆

又stalk

都係個幾樣啦
唔識就認唔識 咪扮識

除非d野好基本，其他識都要扮唔識
因為你以為你識，之後做錯又會屌你

電子工程

係咪邊個post見過你

要通宵? 番工好遠

返media有咩要注意
覺得自己唔係幾夠料 但俾人請咗 怕做得唔好

真係做唔掂先諗啦
佢請得你即係對你既認可
At least可以用住先
真係盡左力都做唔掂個責任都唔係你到

一間公司同一個POST成年不斷請人，代表乜野？？？

應該都係做下poster咁掛
但我唔識用indesign

軟件用用下就識架啦
應該冇公司預左請一個fg可以即時pick up晒啲野

佢地原本係請有一年經驗
我自己睇個時睇漏咗又sd咗過去
點知見咗2次就請 我怕我跟唔上

其實jobs ads到打一年經驗=冇經驗都差唔多
係唔受既佢in都唔會in你啦
除非你入到去發覺工作性質真係唔岩自己
先諗probaation period走唔走
唔係既其他野都唔洗點諗

唔該曬
估唔到真係咁用心解答我
咁我第一日返工應該無咁緊張

閪公司 冇人做得長

仲要係行業有些少規模，唔係果D細公司。

即係試用期一過就兜你走？

可以係員工自己走既
通常一間公司係咁請同一個post我都覺得係有啲伏味
大公司唔驚請唔到人 對員工閪啲都唔驚
細公司反而少炒人 做唔做得長就睇人啦 細公司比大公司係要學多啲野

一份clerk既工年頭開始個個星期出post請人到年尾，唔知有幾伏。

多數都係5.5日/6日但人工又低得 10-11k 無補水
同埋寫clerk 上到去interview 點知做跟單
好多呢啲

咩位？ 我下星期去見喎

加油呀

直接開名啦

名廢事開，冇入過去唔知真伏定假伏。

出面好多呢間野既會計同公司注冊廣告。

語音分析?

冇工開呀

你地見工個陣填form會唔會貼相？

點解唔貼
CV就真係無post過

利申非bba

好易貼到冇哂

所以會曬定多d
都好彩唔係間間都要貼

大家唔好去六人地圖(自己轉返做英文)呢間AGENT見工
屌佢老母 約好左時間 去左要我鳩坐左勁耐
同我講約左我果條撚樣開緊會 但佢地D房唔撚隔音 佢地係隔離房開緊生日PARTY
到真係IN啦 係咁問我知唔知JOB DUTIES做咩
你D ADS咁撚廢 閪知咩屌你老母
之後問問下大約估到做咩 講完
走得
HEA IN左十分鐘
等佢老母個大壽PARTY等左成半粒鐘

15k 番5日10-18嘅event coordinator 係咪已經好好？

算唔錯
實際做野得7個鐘
但係細公司？

有時真係唔知啲公司請人有咩準則 明明in到好柒又乜都唔識都有offer 但係有準備過嘅就無回音

我都怕應付唔到

有時個問題唔係有咩準則
佢覺得你過左佢地個lower bound你就係佢地個potential employee
之後就要睇其他野配唔配合到
budget/better candidate/... ...
佢請你唔代表你一定可以做得好好
佢唔請你都唔代表你唔好

你幾時開始返工

聽日

早啲訓 第一日返工恰眼訓=搏炒

依家準備去訓 聽日都唔知做咩好

就係驚緊做得唔好 搞到probation 都過唔到 因為乜都唔識亦都懷疑緊自己係唔係真係有能力做得黎

醒醒目目
未必要做到野
但係要有反應 有野要記最好趁記得抄低佢

咁咪再搵囉

好緊張 我諗住多做多錯 少做少錯

屌呢間野打過比我
條八婆agent 勁冇禮貌
打黎叫狗咁語氣 我直接屌鳩佢一鑊

大家IN完閪HR真係要出返個報告
等其他人慳返車錢

唔好信 無野做就返七個鐘
多野做 7*24

係 加上我係FG

無ot過 但全公司都上左年紀

開始冇人 係咪個個都搵到工了

可能有啲人索性過埋新年先揾

IVE HD 一出黎13k啦

HD文書有13k真係好高

Degree IT field 13k
勁後悔，勁想轉

IT9得13k?
你做邊行 我同學SE HD都15k 佢同期勁啲個啲而家都19k

海洋公園?

又一日

係咪做network

冇計，個陣屋企有人失業，自己都想急搵工去幫補家計

裸辭左 日日9 apply
喊出黎 聽日有2份見 有d緊張
多謝巴打開左呢個post

network位，想轉programmer
年尾難搵工

年尾呢
如果有花紅雙糧就過埋年靠走啦

2個月多d咋.. 你呢？

加油呀巴打
我都返左幾個月pt諗住quit左搵長工
點知原來而家搵工咁難
而家失業左兩個幾月
下禮拜有啲野搞 諗住過埋下禮拜先繼續搵

一諗起仲有四十幾年要返工
都係當放下假先

聲稱有花紅，冇雙糧

會按比例出既話都拎埋先走
反正呢個時間真係難搵工既

好快捱過啦！
過埋下個禮拜 再chur過

係

我計過，1月10－11號走最著數

都係吹下水
加油呀！

it邊方面？
利申：都係it

咁你最好係cv寫返自己做過乜野project 用咩language 識唔識linux果啲

唔好諗咁多啦
你因為咁而唔開心都唔會幫到你搵工

正路都會要你比份transcript佢地睇架啦

睇下做邊範啦
IT support可以包好多野
由database問題到同事電腦hang機
執公司/學校網站 同事唔識用excel
插隻手指入去冇反應都可以係it support

可能張沙紙唔錯
2-3份有一次
有幾份應該衰skill test
冇溫書就入左去
又on99冇人mon住都冇拎到手機出黎search

識既用過既咪寫埋落去囉
到時真係唔識咪同佢講可能有一段時間冇掂
所以生疏左
但係有confidence可以好快pick up返
講真language只係工具 大同小異
Logic先係最重要果樣野

五月考完試 去完旅行之後 屋企又有啲事
10月中先開始搵工

唔send唔通你等工搵你咩

唔係世界需唔需要你
係你搵唔搵到自己個位置

講真，support冇前途，一係做code9，一係做network

skill test一般係點

間間唔同
有啲比份卷你
可能問你想做某啲野 條code點寫
如果Sql select query takes a long time 原因可以係咩
有啲開個電腦叫你做某啲野
有啲叫你計下數（視乎行業）

頹到食撚屎

一般有既話 個hr會講定先
你可以問一問形式 內容大約係咩
正路比間房仔你一條友做
所以其實冇人理你係咪入到去先google

建議大家點都搵份工返住先
最好係你想入個個industry/field啦
當你有咗經濟再搵工真係易好多有interview
再拖落去實會俾hr問點解咁遲都未做野

經濟*

經驗

其實係既

underpaid 點都好過no paid既

Yes underpaid至少你有錢有經驗又唔洗晒時間
同埋點定義underpaid都好睇你本身background/interview成點

好似好難咁

Underpaid好過no paid呀各位
魚唔過塘唔會肥 但連塘都未落到 唔洗諗會肥
Btw 我係冇offer

唔知搵咩工好

HR點都會搵到位問你架啦
一係就搵份關事既intern返住先

睇HR癲唔癲
我一畢業返緊pt返左三個月左右 十月去見工
佢都問點解唔一畢業就搵長工做

因為hr會expect你sem2已經搵緊工

啲港奴心態 其實唔係家境有問題都好少一畢業即刻搵長工
人地外國咁興gap year 香港就未畢業要搵定工

我話因爲預定左去畢業旅行 所以返左幾個月pt賺旅費
想玩夠有哂準備先返工
見完成個interview 佢話都ok既 就交哂啲資料睇下間公司要唔要我
我見個間外判黎 不過我最後fax漏左啲文件比佢 冇左下文

同意 年青人興working holiday 去完兩年返嚟搵工 香港嘅公司就覺得你hea咗兩年 空白期太長 能力有問題 外國嘅公司就覺得你睇嘢闊咗 學咗好多嘢

因為係香港讀大學唔係為知識 係為搵工鋪路
我自己sem1已經開始搵工因爲我鐘意錢

support好多都唔當你係it

Bank office
Welcome any discipline

港奴？
有料果d未畢業簽曬約比人mark住左啦

on9仔話人港奴
廢唔緊要 最緊要認廢
所謂知恥近乎勇
唔好將所有野當社會既錯

通常2個email就有一個interview

我sem1就開始搵工 報左80幾份工
但一定唔會係港奴
我諗對自己有d要求既點都會早d準備同aim高d

返工之後發現自己唔適合拍拖
返工又要見人 social
返到屋企又要 social
有時朋友又約出黎 social
無咩私人時間
想像唔到連個幾個鐘都要 social

得閒食個飯 weened留比人
除非你唔enjoy見到佢

我經驗都係幾睇科

而家我見jobsdb個d所謂support工都要你識java,心諗真係cls

正常
我final year sem1 搵 prep過無數app test 務求做得更快更強
最後英資bank MT offer 6月番工
係佢地眼中係港奴 笑撚死

都啱嘅，鍾意人就會enjoy
應該係我未遇到啱嘅人姐

有料比人mark住 同 玩夠先返工兩樣野黎既
同廢唔廢有咩關係 你去份sales hr都係會judge你架啦
大把有把有料都hea成年先返工咪又比垃圾hr judge

我係講緊社會價值觀認為你一畢業就要返工 唔返工就係懶就係冇料
但外國黎講有gap year好平常 佢地可以係gap year諗清楚繼續讀書定做野定周遊列國
你係香港唔好話一年gap year啦 gap三個月都比人問爆啦
你咁都睇唔明仲話我將所有野當社會既錯？

有無咁多啊

錯曬啦 唔係社會價值觀係咁
係呢個社會既主流係咁
以及最優秀既畢業生係咁

所以HR 為難你唔請你好撚正常 原因如下
1. 覺得你一定唔係優秀果d
2. 覺得你一定係懶係別樹一格 又懶係看透果種人 呢種人往往不適合係辦公室工作/與同事和睦相處 一定唔撚會請 番工最怕呢種自命別樹一格既人 但可能你其實只係個普通人

所以你畢業每一步都影響好大 你永遠唔知人地點諗你
可惜你唔一早plan 你鐘意畢業先黎搵工 仲要話人港奴 自己好好諗下啦年輕人

勁呀有bank mt offer!
我都係主打報mt/gt 我就比較好彩9月先正式返工
但回想返chur盡報工做apt test去interview都幾正

其實幾時返工都冇問題 唔返都冇問題
但好想返一直都未搵到就要重新諗下個問題出左係邊

叻啦叻啦 收返埋啦
我唔係話搵工係港奴 我係話緊班HR港奴思想重
一畢業就一定要返工 唔返工就係錯 咩思想
我都唔成日提外國 只係人生讀書畢業返工 好悶姐

讀完書有一年比自己做想做既野好似天理不容咁
HR要judge你master gpa4 grad都可以judge你架啦
你順佢眼緣中五畢業都唔會judge你啦
咁當然都有好多人家境唔好 咁呢啲冇得講
不過人人諗野唔同 你覺得讀完書就要返工 我唔覺得要係咁 咁咪大家文流下意見咪算
唔好逼人認同你個套

其實你都係想人讚你好有遠見好犀利姐

咁有遠志仲可以入到英資MT
你考乜鬼入境主任

有offer果幾份太閪

先唔講你hr個段滑坡謬論到離哂譜
你有你自己的一套
但唔好迫人去跟你
亦唔好覺得自己個套係真理
個世界好撚大的
人生亦都唔係只係得「人地點睇」 「優秀」

pr agency fg入行大概會咩價位

fg post都有得嘈
睇條友發過咩post就知佢假膠啦

因為報得好保守 但都未有offer

其實而家code撚底線係幾多，點為之閪

一係就話呢行有興趣得多呀個d 你有做過research了解過
都聽過有人好現實咁講話之前個行無發展機會

我搵data analyst咋
7日al 13.5k 長短週咪閪

好奴

你個時報expected salary係幾多

我揀工，所以到而家都無工返。
打算考下公務員，但個底好花

16

我個時都係1個月想走 做耐d更加想走
試用期唔見得工先煩
hea住做多1個月 1月走啦
到時多d opening

真 有工捱住先 派哂雙糧花紅 多工搵啲

我份工無雙糧花紅 返咗一年多啲 好想走

走啦
年頭多工咪即係多人爭 根本無分別

騎牛搵馬定裸辭好，
騎牛搵馬真係好難請假，但有錢，
裸辭易搵好多，但又冇錢

有就話，冇就真係走啦

走唔到 見過好幾份 全部都無offer 其他就無回音 唔敢裸辭

冇雙糧花紅 你仲有動力做落去

咁又係

無乜動力㗎 但要還學債 無計喇

唔裸辭真係難搵
有interview又要諗點樣鼠去見工/請假
返工收到電話又要鼠走去聽
又驚老細知自己想走
除非供緊樓之類 否則裸辭根本無野好怕

不過都記住到時過左一個月要有通知期

巴打當時係裸辭搵咗兩星期就有offer?

勁

終於收到offer
不過想返聽日in個份多啲
希望聽日個份都會有offer

點解香港 D HR 唔係冇腦就係 On9

咖哩味屎, 屎味咖哩

未搵到工 想搵part time過渡性做住先
唔介意人工低既 可以黎我公司做住part time 文員先
荃灣返工 $40/hr

有興趣可tg

大學生$40個鐘唔好玩啦 閒閒地做個promoter都$70/h
搵份文職intern都$50/h又可以寫cv

未捨得搵

點on 9 法
最戇鳩嘅見過問點解你要用咗咁多時間讀書嘅 我都見過好多candidate 都應該無咁長時間喎

乜乜你唔識, 物物你又唔識, errrrr... 呢啲野其實youtube 有得睇架喎咁仲洗乜去比錢讀書 (hr係唔係以為所有U都係專業教育學院 )

之後又問讀咗咁耐書期間有咩得著 (咁樣問我認為都係正常嘅)
我答完之後佢就問咁姐係咩呢 (懷疑佢完全無聽 )

仲見佢出緊ad 請緊 起馬半年以上

好睇你見咩
我見design個陣著整齊黑白causal T+牛+波鞋
見clerk就著smart hea causal 姐係恤衫牛仔褲波
有一份因爲知佢做貿易 所以著suit見 點知上到去個個都causal wear短裙仔、爛牛、波鞋

荃灣office好多都係伏啦

睇工種同office地點
著恤衫西褲皮鞋就實無死
想再認真D咪打埋TIE
千祈唔好full suit 除非你見大公司MT

佢係Final year考入境主任係真係為自己前途做好準備既
考唔到又無損失既
話哂都35k起薪
就算無升職都好安定咁40歲果陣就搵到70k以上

不過自己條路自己揀啦
我唔覺得有必要做到好似佢咁先叫正常
未畢業就要搵定工狂操d咩練習
想前途有保障咁做當然最好
但唔係得呢種做法先係正確

本身考到PI, 但因為某d原因所以做唔到
宜家失業都唔知搵咩工好

笑左 ，三個月比人問爆呢個真
好有同感，見工比人問做咩咁遲都未有full time 真係唔知點答佢先滿意

VIU TV 咩節目？？

police inspector

九成九又要威又要戴頭盔

諗緊兩個offer
一份15k 大型startup 13日AL 返9-10hr 來回車費$40 工作環境casual d
一份底薪13.5k 每個月要睇表現 表現好就會有15-16k 大公司 個名好聽啲 14日AL 返8.5hr 來回車費$10 但工作環境比較多規矩要守
2份都係做cs 都係要俾人屌 都係要5日輪班
大家會點揀

15K STARTUP. 多野學少少, 同多位上. 好多野落手做會學得好快

大公司, 得個名, 好多人依家知D 工序太SEGMENT 根本你只係個機械人

第一份返10個鐘 車費$40即係一日來回都2~3HRS
過來人 返太遠既工真係好攰

過唔到vetting?

我會prefer第二份
CS應該都易搵既 可以再搵下

霸氣！ 過五關斬六將先做到嘅工，想過報但覺得太難 但巴打PI都考到，見出邊啲工輕鬆啦

唔知搵咩工好 無咩興趣
又因爲等佢offer reject 左幾份工，有幾個月空白期 早知之前take 左第二個officer 既offer先，搞到宜家廢青咁

Online application 打錯係外國時既薪金資料 轉番港幣禁錯機
依家打黎interview 係咪面試時同翻佢講typo就ok

高左定低左 ？

高左 佢問年薪 因為我個個月月薪都唔同 轉黎轉去禁錯左 岩岩上埋個網update番同寫明係外國貨幣約數 唔知咁樣得唔得 只怪自己衰 填個時亂填求其計個數就寫落去

建議就打去講聲

好既 聽日打去講聲

其實見工果陣9成都要再填多次form架啦

咁都定啲
第一次係香港搵全職
個人又9下9下 填錯埋

咁易就怯咁你就慘
香港D搵工文化好閪

如果想做assistant 而我又冇個方面經驗 9500-1萬人工應唔應該做住先當拎經驗

佢一定係好大壓力
住私樓但又工都無得開 好易自卑

我就係咁 番咗個半月祼辭咗 依家日日sd cv連interview都冇 好想死

唔寫咪得
佢寫應該係因為佢現職仲做緊project manager

你唔係咩ceo/senior位果d唔洗寫啦

搵business sch最常用個隻template啦

諗左半日
大公司個份好似好多好衰既規矩
返工要放手機係locker
probation期間唔可以請假同調更
2k incentives如果一個月請兩日假就會無哂
好似startup個份好啲

有巴士搭既話來回$30都好啲既
最多買地鐵個啲月票

轉template啦，邊有人咁寫架

呢份cv少字到

有無巴絲知道銀行遲到遲太多會唔會整花個底
好驚個hrms mark完會整花個底

u mean reference check?

有offer了

business sch最常用個款cv

一黎唔知會唔會影響轉工啦
二黎唔知會唔會影響個review啦
3黎唔知花紅/加人工/升職個陣會唔會有影響
巴打幫幫手

早知今日 何必當初

轉工就唔會既

巴打你唔明大西北人既痛苦。。
今日撞車

即係其餘會

呢款好好多

樓上個款最好了喎 冇野寫咪寫你讀書個陣d project

點都要整滿一版
其實大學做既course work都寫得 但要同你見個份工關事

我都係得版半到

我而家一版多少少 想整到版半

唔會

點會啊，唔通見你靚仔or靚女d就in你咩

返幾日feel到唔對路，時間唔穩定唔啱我，想quit

信我
cv上面正常唔會放你張相

professor話除非個樣好出眾先好放相

花紅跟你年度表現個評分比
E.g. A,B,C,D咁
A就3個月分紅, B就2個月
遲到就梗係會影響你個評分
所以實影響你花紅
加人工升職呢d都睇評分既
不過主要係你上司睇唔睇得起你
但係你成日遲到個印象就一定差架啦
另外遲太多會收warning
manager會捉你單獨傾下計

之前做中銀

自信既係interview到表演出黎就夠

linkedin有相咪算

岩呀 睇過有hr講話通常放相都係對自己好有自信
除非真係好靚仔靚女 資歷對等下 唔會揀貼左相既can

返緊工但照報左mt 半個月後有個assessment centre去 好緊張

好想快d有工翻住先 報左幾個mt, 但就算有offer都要下年年中先有，想呢幾個月有工翻下
之前又miss左無報EO

之前我間大學幫我執過個CV,又係呢個模板

programmer?

你咁有料考到兩個officer
唔洗急啦

前台嘢

有無人phone banking等緊 second in

有吳彥祖咁靚仔就貼
否則都係算把啦

好難答你wo
個人黎講電話多

電話

Data analyst

巴打讀咩

其實上司唔知知唔知我遲到 佢話做野都幾好
只係我成日遲一兩分鐘入閘俾hr問
但上司完全無講過
因為其實部門9點開始運作 只係公司要我地850番到 我就成日遲少少 咁耐以黎都係幾分鐘 未試過930前番唔到
但hr個邊問好煩
最撚驚原來最後上司睇我都無撚用
升職都係用評分黎升唔關上司點睇事就仆街了

影相就要既 好多大公司見工都要俾相
不過有心想做先俾啦 無乜心就話無帶

要睇下間公司本身有冇well-developped既data model
有既可能就係請條友返去係database拎下數 射落其他software到計下數plot 下圖 gen下report咁
冇既就睇下佢地發展到邊
一般而家由database management,到modeling,prediction,analysis
都可以叫個post做da

想搵份full time翻住先 6月grad到宜家無翻過工

其實要相既一般會叫你帶埋去
冇講既有冇帶其實影響都唔大

做data analyst唔怕搵唔到工

今個星期開始sd cv, 搵下工做下先，一路報住 MT/big 4 graduate program

收到幾個interview invitation,但又唔係好有興趣，有部分出手麻麻地

天外有天，人外有人，咪又係失業廢青一個

當放下假先囉

搵agent係可以
好多時啲公司廢時見啲根本冇機會既人就會請agent
至於agent閪又係另一個問題
成日寫到好好paid咁
上到去先知根本出唔到呢個價
甚至個post都係假既
只係想拎多啲cv係手

Audit?

ching 同行？有，但呢個價已經係underpaid

有冇人見完工發覺份工唔適合自己
但有offer又覺得可以做住先咁

lm

等錢洗就做住先囉
真係唔岩都可以即走既

不如講吓咩轉咩

intern可以話試過覺得唔啱自己
又或者做完intern知道自己能力/興趣喺邊

冇工返都花底？

做多少少research啦ching
CV太柒真係冇計

裸辭左之後 ，都係翻緊d pt，等自己個良心好過d，感覺無咁廢青
身邊d人個個都話慢慢搵，過左12月先會多d工。
但到時真係見工時 又點解釋呢幾個月空窗期
上一份工又做得短，無落cv，d hr又會chur你cv 點解grad後無番過工 搞唔掂

好撚小問題遮
我2015 grad 2017先正式搵工啦
班HR點都有野講架啦

去左working holiday 返黎做住散工考正苦
其實D HR咪又係得個問字 你估佢真係care係咪請左個有遠見有抱負有理想有料到既年輕人咩
分分鐘入到去做個HR仲早過你轉工啦
答案唔係最重要 重要既係反應同對答
即係試你係咪果D無自信受唔住壓力閃閃縮縮講野1999既柒頭皮毒撚
自問同人對答唔OK咪對鏡練下 預備定D答案囉
點答其實真係唔太重要 當然你唔好答得太鳩

咁如果住得遠真係冇計
好多人都係咁上下
大西北返中環 金鐘
好似金融呢啲集中哂某個地區真係冇計
你搵邊行？

大西北反而無野
D巴士行西隧好撚快
北區先慘

其實冇問題
我16 grad 18 年尾先返工
當中夾埋去咗差唔多兩年旅行
個老細仲話我好interesting 即刻請我

其實唔使諗咁多
報咗先算

咁上一份工返左幾耐?咩原因走?
真係冇咪照著cv,好過份cv係吉既

見講開cv
有野填就填
唔洗為夠版半寫廢話啦
fg想幾多野寫
啲咩大學參加天文學會個啲同份工無關
寫黎hr印象都唔太好，覺得無條理

location selection 揀近啲啦

依d係公式requirment in個時可能一句英文都唔洗講

屌你大西北返港島仲要offer得12k

我係話寫夠一版
Fg黎講應該盡量要有一版 半版唔太好睇
我想版半係因為我都做過好想份intern同埋有awards個d

好多*

唔做啦，搭車食飯時間都唔得掂 我覺得中環同灣仔已經係最盡

見工搭車都覺得好痛苦，雖然佢好想請我，都係不了

佢好想請你仲出12K?

好等人用但係出得呢個價

我 返緊 就辭

廢左幾耐？

點捱，我一個月己經好辛苦

頭先second in 完比HR Chur 爆
問點解空白期咁耐
問我見過幾多份工 冇幾多個offer 點解reject offer
問我到底要咩offer 又話我冇career planning

邊行呀？大公司？

香港啲HR九成都係咁chur人 最鐘意撚鳩啲can
對上一次我都係咁比hr chur 一比佢chur我就驚 冇咩眼神接觸
但返屋企諗兩諗同睇左上面啲留言 其實不失霸氣咁照答就冇野 你一驚個hr就食住你上

我又冇比佢窒到既 都係見招拆招
係覺得答得唔夠得
被批鬥完即刻灰左冇唒心機

唔夠得體

年尾係咪好難搵工
想做返讀個d又無
其他工又西 人工又低

利申: msc psy fg

你想做咩先？

想做返psy 但係香港好窄有位都比哂local
搵其他工 d hr又係到問讀到master點解唔做返psy
屌 你估我唔想咩
其他工人工又低但係又做到隻狗咁 in個時聽到個人工都無胃口 拿拿林見完就算
都唔知要廢青到幾時

冇一份工想apply
Science fg

有呢行嫁咩

psychologist assistant/ therapist

完全唔敢apply呢d工

個問題係個position洗唔洗用到咁專業既知識姐
如果唔洗既 咁你個master有同冇又冇乜分別
除非你解釋到啦

其實背定啲正常interview問題就夠...
Good command好多其實好多冇乜所謂
當然要睇返份工係咪真係要日日對鬼佬客/同事
又唔洗咁驚既

份份都話要good command架啦
做多d research睇下間公司多唔多外國人
如果英文真係超差咪唔好報多外國人既公司
利申 英文麻麻 但原來公司好多外國人

年尾大把豬頭骨
你要唔要

我又未試過中agent 我都係避開agent搵
中過外判就有 個間konica xxxxxx
係咪你apply左冇開公司名個啲 個啲都可能係agent
但其實我想知點解大家都避開agent搵 係咪經agent搵見成左一簽左約 agent會係你份糧扣錢定要比中介費
我係以前pt啲前輩叫我搵工唔好靠agent先避開agent

今日去左見個agent, 我expected salary 17-18k, refer 左兩份hsbc back office俾我 見完佢話有信心幫我fight 到17k, 但自己衰on9答左bottom line 15k 我覺得佢會扮fight , 然後最後得15k

搵工最好唔好搵agent

15k x12定13先

Agent其實未必唔好
之後經agent見過份工
雖然最後冇見成份工(應該expected salary太高)
但係見agent果陣佢都好用心解釋左好多interview要注意既野
自己可以點講得好啲大體啲

有冇agent公司係好可以介紹下

應該12, 早知唔應該答佢bottom line係幾多 企硬18k算

衰自己on9 早知企硬，佢見完我都覺得我deserve, 係衰on9自爆

係咪ik字頭agent

唔係

開始多返啲interview call 又步入另一層地獄

大西北過海係咁
唔通樓下返飲食咩
想同區返工 做物管

開名啦

巴打係fg定有經驗？

Fg, 但intern 有少少關事

18 fg

其實好想問呢啲agent係點樣搵到？

無翻過full time

19年都黎 仲18fg

終於搵到工
雖然係 second choice 不過做住先啦

上jobsdb亂send下cv就會自動搵你，班仆街成日放啲假job出嚟釣魚

裸辭咗之後去旅行，到依家都未搵到工，就快做咗3個月廢青，開始感受到有啲壓力，連屋企人都出聲問你搵工搵成點。。。

大把人同你一樣
我都裸辭左去完旅行 返黎吽左兩個幾月

流失率好高

nesta幾好
個agent真係好好人
係咁follow up返啲野又話睇下仲有無其他工岩我

搵RA
HA assistant

屌
識人經agent搵admin野但又推介bank office比佢

呢啲人夾人既姐
主要睇你同agent夾唔夾

屌我都係
開始連自己都覺得自己死廢青

有冇巴絲見過mathconcept工
我想入呢行但冇讀過相關嘅嘢
好似得佢會肯講fg
想試下

咁又係
但有啲agency公司真係擺明攞你資料

Counter之類

見過 in過summer

有冇請你？好唔好做？

已經日日睇job ads 呢幾日又sd咗Cv

屋企唔等開飯既慢慢搵啦

今日見左份，又要essay 又要case study in in 完係咁問怕唔怕浪費左自己 怕佢唔會又好似唔信咁 搵份工姐

見咩

大公司mt ?

怕乜鳩遮
點都有位入到你架啦
成熟少少啦

Trading 公司entry level officer 我覺得in 得唔錯，interviewer都應該覺得係，但就係全程係度話我地可能會浪費左你

好似好驚我會好快走咁

可能佢覺得呢個位係比d無咁有大志既人做
不過應該睇得出係嘗識你既

都唔知點好，MT 又覺得好多野搞好煩，gpa又低唔想報 有諗過報多次io, 但怕reject 過offer唔會再請

本身咩background

Poly 廢科廢gpa

mt應該大部分都要gpa>3

我fd 3.6 first hon都好多無interview
3大優先

有無fg想入銀行

Tg gnawnaw

u+intern>gpa

Nvm啦 對mt都無咩興趣

宜家都係想求其搵份工唔好廢青咁耐，再作打算 寧願有份有興趣既工好過所謂錢途

係，其實真係唔知點答佢先滿意

我終於有interview, 見investment analyst assistant ,但本身唔係讀finance果d,其實都淆淆地，上公司又唔係好多information 唔知點prepare

我諗佢係想睇你點反應
但我覺得下下咁樣撚到盡 佢想人比咩回應

反而16日al又算多

我都成日miss左個call
google個號碼睇返咩公司先打返去

冇所謂架

會呀
準備定被人屌啦

試過
對方會留言

電話我中意草埋下就一次過打番

Graphics Designer 求搵工攻略

18 grad
一直做pt等考政府工
考唔到先再9搵

其實有咁誇張咩
番工第2份工了
前前後後見過十幾次工都冇比hr西過仲有講有笑

如果間公司對員工係好既話d hr都唔會西得去邊

有big4 offer算唔算好
個個都講到有手有腳就請

Audit? 睇你想唔想做

想又唔係特別想
但唔抗拒
本來搵工都比較辛苦 background唔好搞到冇乜公司in我

我其實只係想要offer
講到入去就做狗咁 做個五六年出番黎三十未夠已經50k起跳仲有乜好怨

做左三四個月想裸辭你地會唔會放cv

same阿 讀完書得兩份intern經驗

做埋1月尾會辭職 搵工有冇難道 定做埋2月尾

巴打考咩

之前大學畢業考左海關 去到sec in就fail左
近排有報啲非公務員既工 面左試等消息咁..
政府睇岩既keep住有報
依家就唔知再唔再報紀律部隊/或者報埋其他考
頹頹地...

年尾好難搵工 有咩part time介紹？

我報左EO
今個星期考jre
不過0信心
預左考唔到

唔好上咁多連登 問吓同學老師意見好過
出面啲人連aco都吹捧就知佢地咩level多
仲好意思笑人做big4狗

big4 係就係辛苦
但捱幾年已經40k+
大公司 有培訓 資源又多 學到野
最緊要入到去career path有保障
事業會有好明確既方向

一定好過你做咩文員仔 admin仔個啲

同路人

加油 其實唔係想像中咁難

Fg收到offer 12k+incentive 一個月應該14.5k-15k 番三日 另外兩日home office 但其實無咩野做 算唔算好

做住先

見得多就慣啦 平常心

前幾日in左某ngo
一黎就做個半鐘written又中又英又要寫proposal
寫得鬼咁辛苦佢地又睇都唔睇
1st in完佢地話出去睇下我份野兼傾下比唔比2nd in
點知過左3分鐘入黎話個總監宜家得閒即刻in埋
個臭閪中女in左我10分鐘就趕我走 曬左我2粒鐘

Ngo啲written好撚on9

利申 今個禮拜做左2份

幾時會有result

SCAP?

畢左業仲申請去做intern 會唔會好怪？
果行要求要識寫programme我又唔識
但今日見佢請intern 係類似文書工作唔洗專業技能 所以想試下
會唔會好怪

利申畢左業年幾 無做過長工
E段時間都係 part time - 旅行loop

重點唔係怪唔怪
想試就apply
佢地會決定in唔in你

如果咁free,可以住先，唔岩自己的話邊做邊搵都得

希望啦

咩工黎？

你點準備

冇準備 平時番工都攰到死
都冇精神睇啲咩

part time/ contract office工 我而家都係邊翻pt邊搵ft job

2019fg都黎 仲未搵到？

青協

+1
等祼考

我通常佢叫我去 inv 個日前一晚會望下

廢左半年，岩岩先開始搵

年尾send cv冇人睇

睇下人公司bg
睇下個post搞乜

Office工 online部門

好正喎

求介紹

銀行operation 16+1k 做唔做住先
但其實最想入compliance 但fg其實好難入

做住先 人工又唔差

有冇人知internal transfer難唔難？
睇下遲啲有冇機會

係邊到搵

巴打你地會係邊到搵工幾多？
係咪都係jobsdb個d

係邊到搵到銀行工
利申 Science grad

銀行多數都有自己既招聘網頁
自己去各大銀行官網搵
有時d位缺人都會放上其他招聘網既

中銀?
compliance fg係難d

求介紹+1 好想做

第一日返工
我叫professional grade 但乜柒都唔識
要assistant 教返轉頭
好心虛 佢哋個樣擺明係你咩都唔識點坐呢個位

咩工黎

Jobsdb已經好多bank office工

compliance 好多都要exp
ops 有 16k 又幾好

我覺得做埋過年先會好啲 年尾難搵工啊 雖然你份工都幾閪

Btw 你ip 同我ip 係咪唔同意思

做住先 唔知日後轉唔轉到

咁快有offer?

ops 做D咩先?
但係compliance 好多時要 law degree

其實宜家有兩間銀行offer 一個係mpf一個係settlement

錢一樣?
如果係我會簡settlement

咁睇
你都用左時間去準備同in姐
佢最多未抽d時間黎見下你 係都個HR出聲先啦

試過話想考慮 但對方堅持問咁即係要唔要個offer
但無野既 唔岩就唔岩架啦

settlement多小小 條path應該點走 做一陣之後轉department?

我都sd左青協 sd完第二日miss左個無來電 唔知係咪就係青協
之後過左成個禮拜到而家都未有回音

我係咪應該慶幸佢冇打比我

有d公司會
你咪照樣同佢講可唔可比d時間你考慮

一定係話諗諗先 轉頭email覆

之前真係有收過冇來電係約interview既

我有offer 了 下星期一開始返工
完結左兩個月不停捕住jobsDB 不同自我否定既階段
各位巴絲要加油 最緊要唔好放棄 必要時停一停低 好過不停chur自己
始終都會搵到既！！！

搵兩個月工都要自我否定

我係七月搵到份工 個份係即比offer 做落先知西 所以兩個月裸辭 即係九月再搵 搵到呢家先搵到
所以係香港HR 角度有好長空白期 越搵越淆底架

咁巴打你點呀？

我有兩年空白期點睇

巴打呢兩年做過咩

2015年grad
第一份香港長工2017年7月入職

中間做過咩黎？

已經停低緊 係咁搵工見工搞到個人好頹又精神緊張
而家已經停左一個月 當放假
停左無搵工訓都訓得好啲 頭髮都甩少啲
不過過埋呢個禮拜 搞埋啲野又準備開始搵工了
點解想搵份五日 放星期六日咁難
見左九成都係輪休+放星期日

旅行

Legal

你留

仲未掙扎完轉唔轉工
由一份閪工跳去一份可預見既閪工
到底接唔接好

試用一個月內都可以即日走

預期都係閪既工

accept offer但話未返得工住

咁你而家個offer係唔係你都想做嘅工

咪直接講sorry收到更好既offer囉
屌 條友真係唔識架喎

通常唔想做嘅就會有offer
所以我都會好似下面巴打咁話過多幾日先返得工 睇下呢段時間會唔會收到心儀嘅offer，或者呢幾日in多幾間，有岩就試用期內跳

加油啊大家
我本身以為自己唔會好在意要畢業即刻搵到工，覺得慢慢搵點都會搵到啱自己嘅工，但之後發現原來當身邊嘅朋友都返緊工嘅時候，就會好在意自己仲未有一份正職，好怕其他人覺得自己不務正業，咩都無打算過，呢種感覺真係好差勁

去馬吧啦ching

[member]最慘既都係朋友已經番哂工
而係佢地已經番緊MT呀EO AO
另一半又真係起薪30K果種
真係完全比唔上 自己仲搵緊工
好自卑 /member]

返左幾日工覺得公司氣氛太奇怪
返到好攰
應該做唔長
日資果然好多奇怪野

第一份工人工唔可以太低 之後會影響你第二三四份工

反而冇
呢間除左啲架仔個個一到6點就走
其實問題係啲system冇人maintance都好意思用十幾年
又慢又on9

我都係岩岩返日資 又無咩特別 除左比較多程序
有咩奇怪野

返左中資銀行2個月，諗緊做唔做夠半年先走定係做多個月，過試用期之前走，份工悶（長期對excel)，環境又唔係話好，冇咩同年齡同事講下野，各有各做，14.5k, 10 AL, media 科fg 想入行做it ，本身放左工都自學緊coding 果類，但返工真係用好多時間，影響左學既進度，想quit 左呢份工全心學好d, 但老母又催交家用，唉，都唔知點好

港資應該最少 有d 7/10日都聽過
外資多數比較多 20日都會有
我覺得15左右都算好

咁係要傾既 我都一早傾掂

我而家冇係屋企人到住 屋企人同而家住緊個到都有俾 total 25%啦

要研究可行方案
好似有啲野做
但係唔知要做咩

巴打咪玩
係老細都想條友入到黎唔使多教就識
佢地可能謙only

尋日in完 今日收唔到電話係咪其實可以收皮

返到屋企食個飯沖完涼已經眼訓

點會咁快 一禮拜內啦
雖然都試過有第二日就收到offer 但我最後冇接 佢再講返啲福利 聽聽下似伏

個HR又講曬話叫我Join埋個Christmas Party咁
都唔知想點

應該好快就會想唔做

唔一定 細公司好多都好閪 睇好唔好彩

在香港無論大公司定係細公司都一樣閪
考政府工仲好啦

垃圾topup仔搵工搵到好灰

始終都要面對

搵工唔好抱咁大希望
之前見過份佢地自己自動波講哂工作內容 晉升機會 工作流程 公司有咩資助比你進修 有咩福利
講到好似就黎簽約咁
最後咪又冇offer 不過我認我係見完team head衰左

位記？

有冇人聽過konica呢間？

每個月都見佢出post請人
應該唔方好嘢

咁驚？我就係見jobsdb勁多工都係佢地

未出offer已經問我幾時要比家用
傾好左一開頭比3000
之後我戶口多啲錢 清晒卡數果啲先再加

咪玩，請fg係因為fg人工低

俾我又冇乜所謂既 咁我咁多年黎都洗佢唔少啦

真

影印機?

係啊

都叫大公司

得10日

見佢長期出勁多post請人驚有伏

呢間外判黎 我見過

所以諗緊轉唔轉
同埋個office氣氛好似好壓抑
唔知頂到幾耐

佢唔係請人返konica
係佢有開埋外判服務 搵其他公司請人 你當佢agent啦
所以你會見到佢日日都出po請人

原來係咁 好彩冇apply 一陣以為係返konica最後上到去先知唔係就好笑

琴日見完 今日訓醒就收到email話唔請

做樣比你睇架姐
唔通下下屌未做過野咩

我寧願大公司, 大proj 可以斬細件, 接上司order做野好過
因為可以慢慢做慢慢學
到識到咁上下先出去搵中小企或者搵另外嘅大公司

有冇人fg搵緊日資
大家咩情況

點解咁多依d 19 offer
利申上份工8日AL

我得14日

係咁㗎啦 你仲係學生咩？

佢應該想講位元堂

做緊

巴打n幾？

n1不過份工唔使日文
啱啱睇完上面 做緊佢competitor

Konica?

Science 除左RA / QC
係咪真係冇其他野做？
可以點樣跳返出去？

咁知你做邊間了

巴打搵左工幾耐見左幾耐先有offer

apply到返工一個月左右

呀唔係兩星期先啱自膠

QA囉 雖然同QC都係個味野 只係唔使做lab同搞document野
一係med lab 一係政府Health Inspector
仲有sales 診所助理 (好似唔關sci事?) MRI technician都聽過

真係得轉行
空少又有 保險又有 地產又有 bank又有 當然唔少得ACO

都係經agent?

你間konica jobsdb都有啦

對coding有興趣的又可以自學IT
(IT近年都算好pay 非專科黎講)
不過真係咪入testing lab CD-ROM的你真係無錢開飯先好去做

Konica不了
唔想做呢行

而家大家玩緊paperless office
唔轉型就

second degree都聽過 去讀n展
一係上nursing master

啱啊
我主要想搵講到用到日文的工

巴打日文了得嘅可以挑戰過大海搵工
我都搵緊

我而家淨係紅日先放假

你指去日本？
不了，啱啱先喺日本返
暫時唔想再過去

岩岩返日資
我唔識日文但係D同事個個好似 native咁

唔通又係留學撚

巴打做盛行？

好掛住日本

做IT或者技術性的工在個邊唔難搵工
其他的就...
唔介意服務業的都得的

未搵到既巴絲主張放棄
搵份pt先定繼續搵
我自己心掛掛唔想停

都唔係啦嗰邊少子化乜人都請
睇七仔幾多外國人就知
要搵工真係唔難爭在你做唔做
申利我係

做緊bank
但係我同日本老闆都係講英文

7仔pt姐，講到日文就請，基本上都係留學生同wh人
Office個啲文職你係本科同日文好，或者低價你都肯做的咪得囉
大把台灣越南人頂爛市
我就不了

我想入bank 仲請唔請人

唔難

請掛 我都係經 agent 搵嫁 ja
你想做咩位?

accounting個啲
巴打邊間agent?

日本IT真係冇得輸
見緊嗰份高而加成皮
後日final in

加油 等你好消息

多謝巴絲打
祝你搵到份好工

大家咁話

做Qa既話做IT qa 仲好 起薪又高d 又唔使精通coding 前景應該比lab qa/ 廠qa 好好多

我有興趣做下IT QA
但係冇Programming 底
有幾張coursera certs only

可以有咩工報到？

accounting 我真係唔知
我唔想自爆
但係其實 jobsdb 都有d 日本bank opening 嫁

比我我會返住先 當拎經驗
一年好快過

睇career growth, 自己future plan 興趣

有fd公司想搵fg做admin
法國公司,14-15k

有性趣留tg

Jobsdb search account investigation

好苦惱
啱啱收到offer，但唔係自己最想做個間
想做個間就下星期second in
應唔應該take左offer先
唔take的話一陣想做個間冇offer就兩頭唔到岸
但take左之後另一間請，走去另一間個agent又會覺得我玩佢 要左offer之後又reject
Package就有offer呢間靚，但另一間就行業同發展前景好
我依家應該點做好

唔會 只係你有機會要轉另間公司咁姐
但個年都係exp黎

反而你合約 你要care無double pay/花紅呢d野咁囉

中大都做 臨時文員$11000都無 7AL
好差咩 出面

唔想做返佢個行咪會
聽過3大去做NGO admin位

唉屌搵工好撚煩 除咗自己有壓力 老母又煩住日日問
今日仲離譜 佢話個師奶個女fresh grad做渣打back office有萬九
仲話人地大學好廢都入到 我做咩唔去做
我咪話一係要sell嘢一係人地勁 咁又同佢嘈救命

覺得自己好好彩有好公司 上晝自己呻個mon 好細好想要雙mon，下晝送多個過黎

Back office有咁高咩 渣打要狂ot 比都唔會要

啲啊媽好古惑 好鍾意講人地個仔女點點點
大佬啊個個background都唔同 機遇又唔同
共勉之
繼續死去interview了

人地個仔／女

我都有一樣情況煩緊 仲要係同一間bank
應該會做住有offer嗰份 驚in完唔請又哂多個月時間
做住先睇下岩唔岩 唔岩就internal transfer睇下有冇其他機會

但我係唔同公司唔同行業
有offer個份真係麻麻地想做
想做個間係bk來，但驚唔請又要搵過工好煩 新年了又要比親戚問

有冇得hold offer?

冇 最遲星期一要覆

係我會返住先 probation緊可以即走

我都明
但我係經agent搵工，如果之後走好似好尷尬咁，驚得罪佢地
畢竟我呢行要經agent搵，難保我幾年之後唔會唔搵佢地搵工

搵第二間agent
我會take左而家個offer先
我而家都係 星期一返第一份工但星期四去interview
如果個間請即刻辭呢間

今年sci grad去左做marketing 20k

咁勁

marketing好睇你個人
有人高 有人低

因為你老母發現左你係連登仔

一樣情況
依家已經take左一間既offer 係經agent搵
但係岩岩final in 完另一份真係自己想做既
有offer 就走

讀書個啲返果4A intern 好彩先揾到

收到日本工offer拜吓offer god

都話你得㗎啦巴打

咁我係咪都take左offer先比較好

take左先唔好諗
我諗啲agent其實都見唔少呢啲情況

有冇人同我一樣搵唔到 Full Time
維持咗半年
呢排返散工多
係咪下年年頭搵Full Time工比較好D ????

想搵邊行?

Take 左先啦 如果你另外個間真係唔consider 你咁點算
Agent 一定見過既 black ng blacklist 就佢地先知
不過出面咁多 agent 怕咩

設計狗想轉行，但人工太但個底花左
前路茫茫

我gpa 都低都入到銀行mt final rd
點解唔試下呢

19年都就到
仲未搵到工？

IT 狗
想搵 On Job Training IT Job
同時好驚入咗伏味濃公司

Selection process 好長又煩 我得2.5幾 second low

原來打錯字
第一份工做設計人工太低搞到個底花左，後來撞到屋企有事要幫手搞到有好長空白期，依家再搵都唔知要叫幾多好

10月開始搵 都未搵到

programming定networking？

Networking.....
programming我完全唔識

做緊networking,打算轉去做programming

Received video interview from 機管局mt program

搵工搵左3個月到,啱啱hr打黎開1年contract...
我自知冇經驗所以填expected salary 14K, 點知佢壓到落12.5K
對呢行有興趣但人工同車資不成正比
有冇巴打比下意見

14k都壓，呢間公司好極有個譜

都要睇咩field的
Between contract無bonus/double pay

咁刻薄
你估間公司會係好野？

其實MSc biomed 應該叫幾多expected salary?
做返lab
Agent 話25K
但我到依家offer都未有

有無牌? 有就...其實而家個市非HA都無25k
無牌就...個agent明玩9你

己經12月中，唉

同左agent講下個星期先返工
佢都知我來緊有其他公司in, 叫我有咩消息就通知佢，佢同返有offer間公司講

一係BA 一係design jj 一係哂銀時

利申受害者

有冇人想做hotline CS?
公司請大量長工 經驗不拘

ba

大家用咩搵工網?
見到啲同學開始有OFFER

如文員仔工 無計
香港非專科 人工低
但靚女+5000人工

收到銀行bo contract offer 做住先了

MSC BIOMED 冇無牌其實同BSC一樣,你預頂多15K左右

靚女比d死8婆針死

睇清楚問清楚
Bonus有無 離職期之類

慘過食屎
如果讀上去PhD會如何？

留言人工，幾多日大假，有OT會點，辭職通知期

19fg?

一樣 最多入大專大學教

算啦巴打，biomed. 香港冇牌就唔會請你做medlab, 頂多做普通lab, 轉行啦

走後門都走唔成既垃圾 十月中搵到依家都未有offer 跟住學資處又寄信黎叫還錢 晚晚都輾轉反側訓唔到 有冇過來人可以分享下應該點減下壓

做住pt先囉 仲要而家聖誕 戲院 sales都會高人工少少
平時都冇儲開錢咩？
好老實一直keep住搵工見工 但冇offer 日日都係咁係loop份人係會超down 好大壓力
我都係十月中開始搵 搵到十一月尾已經連約interview都少就直接算數唔搵住
當放假
我比你好係唔洗還錢 冇咁大壓力 搞到我以為搵工好易on99裸辭左
原來搵工咁難架屌 特別搵design

裸辭左幾耐?
我想裸辭,但又驚搵唔到工

九月中辭左 抖到十月中開始搵
而家唔好辭啦 好難搵
呢幾日又sd 5～6份cv 唔好話電話 email都收唔到個
已放棄

由十月尾裸辭咗到依宏
好抑鬱 好想死 覺得好對唔住屋企

份約幾耐?
幾錢人工?

冇其他咪做住先

年尾係咁
我諗住2月就辭
3/4月應該多返D工

可以轉咩但係又唔會好似白讀左個masters?

去大學做ra掛

上星期三in完 依家都未有聲氣
是咪收得皮

終於有份有興趣既工offer 搵左3個月我諗見左有20份工 中間有好幾次無晒信心有工就apply，有offer又覺得自己可以搵到更好turn down左，之後頹係屋企完全唔想搵工 屋企人仲叫我過埋新年先，易啲搵
呢排心態轉左，就算唔啱的話新年後probation 前走起碼都賺到2,3個月糧，仲可以逗埋利是
而家份offer雖然有啲西，得7日大假仲比hr壓左1k，但當攞經驗同埋唔想再hea落去

做左兩年喇
自閉得太耐 估唔到出面環境咁差

sci係咁上下，一係你自己去mlt board到申請牌，睇下佢批唔批

唉又見衰咗

唔會，一日未簽，一日都唔算玩野

想問下我做左兩個月full time 跟住quit左
咁建唔建議寫返落係cv同coverletter到?

你真係份CV好空咪寫 不過你預左HR會針你點解返兩個月唔做

利申返: 18fg

如果2017年GRAD，到依家都未搵到工，係咪人生已完？

寫，好過係吉既

就係諗緊
如果講環境唔岩 d HR又會針我

調返轉，個HR一樣會問你，你幾時畢業，點解畢左業咁耐都未搵工

無論你空白期長或者短
濕鳩垃圾HR
都一樣點都搵地方針你
( 或者你都可以話自己報讀短期進修課程, 同時話自己返緊part time )

如果聽朝先打呢

準備好哂啲文件先話唔黎？玩野呀？

i know that feel
所以都係是但搵左份工起碼有錢還學債

一個月要還幾多

大約幾百 唔過千 睇你還款期

輕鬆啦

證明你屋企好有米 養你呢條米蟲
人生贏家先岩

可以要求延遲還款，唔使驚

讀完asso再讀大學要還兩次
好彩大學個轉禁左下年7月先還
但asso個轉唔記得左改日子

淆底 都係去左返工簽約
返830-1800盡情恥笑me

哩個post已經冇人了

8:30-6有咩咁恥笑

等新年再報

一返工就冇時間上水

諗住搵咩工

咩都揾下 冇咩方向

想讀一世書 唔想做野

報左second degree

轉讀咩

報左poly mlt, 希望有得in

都係Science

有前途既sci

年尾少工
好多人心態都係:反正都係,不如過埋年先再搵

18fg 岩岩先開始月頭send cv仲未有回音 [size=3]
其實我個expected salary寫左12000-13000 會唔會因為咁所以冇人打黎in

唔會
年尾 仲要最後一個月你預搵唔到工架啦
搵到都大機會係閪工

唉
我個同左我parttime 呀頭講可能做埋12月就走
到時我真係食自己喇

返工喇屌 好唔想返呀

其實hea工既 如果office規舉太嚴
做起上黎同chur工差唔多

其實睇你係個點的人 性格同屋企等唔等你開飯

其實大家講既過年後多d工係1月定農曆新年

下年1月搵工好D定係2月比較好????

我打算2月開始

有分別架?......

利申:真心唔識

做咩寫咁低...

2019 grad program 要寫埋cpa, 係咪通常寫截止到而家既gpa, 因為未grad

有無environmental science jj

唔洗寫,除非真係好高

可以唔洗我都唔會寫, 但係個program話到明要寫

咁你照寫到現時為止既GPA
BTW,19 FG已經開始搵工啦?

未搵啊, 研究下咋

好撚想轉工 又要捱到過年 屌

不過都岩既,早研究早搵工

非專科fg 12-14k差唔多 5 days

Pure Science就有

又成功過左冇電話同email既一日

累計報左三十份工

係咪得我咁挑剔
寧願低D人工都想搵返中西上環同金鍾
(住上環)

大把人係咁啦
我都係咁 住得遠車費可以冇左成千蚊
搭車來回一日又冇左2-3個鐘
我有同學住大西北 返工返太古 而家成日嗌轉工
我自己就keep住搵比較方便 一程可以到/比較近屋企
但我咁揀擇所以好少offer

天水圍返觀塘 日日上車就訓

緊係啦 fg非專科人工都係得萬零 返咁遠都唔知為乜 不過真係愈來愈多公司起係觀塘果啲地方 少咗選擇

屯門返大埔 不過有廠車
想轉返大西北既工

我都係
最好甲級商廈

本來以為big 4 offer已經閪，得15000，一入黎，仲有更閪

專科都係得15K

你都幾井底下

24號冇得早放

大家搞禾咗個interview個時點調整心理

有咩所謂
成街都係工
呢間唔得咪下間

邊搵工再辭 除非你真係做錯野 否則日日搵你麻煩就係等你驚佐佢，過佐probation 大把理由唔加你

過埋十二月準備重新開搵工mode
又係搵工見工等電話既日子

env sci 返緊工了

in乞食we trust

有人fg 15k 有人fg 50k

兩個唔同科

問題就係呢間係so far最想做...
不過係既, the best is yet to come

thanks

點為主搞禾左先
betwen 1001 next one